%% Преамбула TeX-файла

% 1. Стиль и язык
\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

% Остальные стандартные настройки убраны в preamble.inc.tex.
\include{preamble.inc}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\asbuk{enumii})}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{hhline}
\setlength\doublerulesep{.5pt}

% Настройки листингов.
\ifPDFTeX
\include{listings.inc}
\else
\usepackage{local-minted}
\fi

% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\newpage
\Introduction

Вариант 1. Страховая компания. Страховая компания имеет филиалы, которые
характеризуются наименованием, адресом и телефоном. В филиалы обращаются
клиенты с целью заключения договора о страховании. В зависимости от
принимаемых на страхование объектов и страхуемых рисков договор заключается
по определенному виду страхования (страхование автотранспорта от угона,
страхование домашнего имущества, добровольное медицинское страхование).
При заключении договора фиксируются: дата заключения, страховая сумма, вид
страхования, тарифная ставка и филиал, в котором заключался договор. Договоры
заключают страховые агенты. Помимо информации об агентах (фамилия, имя,
отчество, адрес, телефон) нужно хранить филиал, в котором они работают.
Необходимо иметь возможность рассчитывать заработную плату агентам.
Заработная плата составляет некоторый процент от страхового платежа (платеж –
страховая сумма, умноженная на тарифную ставку). Процент зависит от вида
страхования, по которому заключен договор.

\nobreakingbeforechapters
%\breakingbeforechapters

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Разработка спецификации требований}

\section{Выявление ролей и функций}

Диаграмма прецедентов представлена на рисунке \ref{ris:uml_scheme}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/uml_scheme}}
    \caption{Диаграмма прецедентов}
\label{ris:uml_scheme}
\end{figure}

\section{Разработка макетов интерфейса}

\subsection{Макет интерфейса входа}

Для входа в систему используется макет интерфейса,
приведенный на рисунке \ref{ris:auth_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/auth_widget}}
    \caption{Окно авторизации}
\label{ris:auth_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса администратора}

Для управления страховыми агентами используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:control_agents_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/control_agents_widget}}
    \caption{Окно администратора для управления страховыми агентами}
\label{ris:control_agents_widget}
\end{figure}

Для добавления страховых агентов используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:add_agent_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/add_agent_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о страховом агенте}
\label{ris:add_agent_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса агента}

Для управления клиентами используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:control_clients_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/control_clients_widget}}
    \caption{Окно страхового агента для управления клиентами}
\label{ris:control_clients_widget}
\end{figure}

Для добавления клиентов используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:add_client_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/add_client_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о клиенте}
\label{ris:add_client_widget}
\end{figure}

Для управления договорами используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:control_contracts_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/control_contracts_widget}}
    \caption{Окно для управления договорами}
\label{ris:control_contracts_widget}
\end{figure}

Для добавления договоров используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:add_contract_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[!ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/add_contract_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о заключенном договоре}
\label{ris:add_contract_widget}
\end{figure}

\section{Описание формата данных}

\subsection{Информация о агентах}

Программа хранит информацию о агентах в файле
agents.txt. Используется формат CSV.

\textsl{ID агента;Фамилия;Имя;Отчество;Адрес;Телефон;Филиал}

В таблице \ref{tab:agent_fields_description} приведено описание типов
полей, в таблицe \ref{tab:agents_example} - пример данных, хранящихся
в файле.

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{13cm}|}
    \caption{Описание типов полей файла agents.txt}
    \label{tab:agent_fields_description} 
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|==|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:agent_fields_description}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|==|} \endhead
    %\\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    ID агента & Целое число \\ \hline
    Фамилия & Строка \\ \hline
    Имя & Строка \\ \hline
    Отчество & Строка \\ \hline
    Адрес & Строка формата 
            <<\textsl{населенный пункт}, 
              \textsl{улица номер дома}, 
              \textsl{кв. номер квартиры}>>
              (последнее при наличии) \\ \hline
    Телефон & Строка формата 
              <<\textsl{XXX XXX-XX-XX}>> \\ \hline
    Филиал & Целое число (Перечисление) \\
\end{longtable}
\end{small}

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{2cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}|}
    \caption{Пример содержимого файла agents.txt}
    \label{tab:agents_example}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|}{ID} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Фамилия} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{1.5cm}|}{Имя} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Отчество} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Адрес} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Телефон} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Филиал} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|=======|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:agents_example}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    0 & Иванов & Петр & Иванович & г. Красноярск, ул. Киренского 1, кв. 1 & 924 999-99-99 & 0 \\ \hline
    1 & Петров & Иван & Петрович & г. Тайшет, ул. Борисова 1 & 964 979-29-19 & 12 \\
\end{longtable}
\end{small}

\subsection{Информация о клиентах}

Программа хранит информацию о клиентах в файле
clients.txt. Используется формат CSV.

\textsl{ID клиента;Фамилия;Имя;Отчество;Адрес;Телефон}

В таблице \ref{tab:client_fields_description} приведено описание типов
полей, в таблицe \ref{tab:clients_example} - пример данных, хранящихся
в файле.

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{13cm}|}
    \caption{Описание типов полей файла clients.txt}
    \label{tab:client_fields_description}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|==|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:client_fields_description}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    ID клиента & Целое число \\ \hline
    Фамилия & Строка \\ \hline
    Имя & Строка \\ \hline
    Отчество & Строка \\ \hline
    Адрес & Строка формата 
            <<\textsl{населенный пункт}, 
              \textsl{улица номер дома}, 
              \textsl{кв. номер квартиры}>>
              (последнее при наличии) \\ \hline
    Телефон & Строка формата 
              <<\textsl{XXX XXX-XX-XX}>> \\
\end{longtable}
\end{small}

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{4cm}|p{3cm}|}
    \caption{Пример содержимого файла clients.txt}
    \label{tab:clients_example}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|}{ID} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Фамилия} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Имя} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Отчество} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Адрес} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Телефон} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|======|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:longtable}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    0 & Сидоров & Петр & Иванович & г. Красноярск, ул. Киренского 1, кв. 1 & 924 799-99-99 \\ \hline
    1 & Петров & Андрей & Петрович & г. Бирюсинск, ул. Некрасова 1 & 964 959-29-19 \\
\end{longtable}
\end{small}

\subsection{Информация о договорах}

Программа хранит заключенные договоры в файле
contracts.txt. Используется формат CSV.

\textsl{ID договора;ID агента;ID клиента;Вид страхования;Дата заключения;\\Тарифная ставка;Сумма;Филиал}

В таблице \ref{tab:contract_fields_description} приведено описание типов
полей, в таблицe \ref{tab:contracts_example} - пример данных, хранящихся
в файле.

\begin{small}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{13cm}|}
    \caption{Описание типов полей файла contracts.txt}
    \label{tab:contract_fields_description}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Поле} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{13cm}|}{Тип} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|==|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:contract_fields_description}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    ID договора & Целое число \\ \hline
    ID агента & Целое число \\ \hline
    ID клиента & Целое число \\ \hline
    Вид страхования & Целое число (Перечисление) \\ \hline
    Дата заключения & Строка формата
                      <<\textsl{dd.MM.yyyy}>>  \\ \hline
    Тарифная ставка & Число с плавающей точкой \\ \hline
    Филиал & Целое число (Перечисление)
\end{longtable}
\end{small}

\begin{small}
    \begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
    \caption{Пример содержимого файла contracts.txt}
    \label{tab:contracts_example}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|}{ID} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{ID агента} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{ID клиента} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Вид страхования} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Дата заключения} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Тарифная ставка} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{Филиал} \\
    %\hline \endfirsthead
    \hhline{|=======|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:contracts_example}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    0 & 0 & 1 & 3 & 17.09.2021 & 1.2 & 0 \\ \hline
    1 & 0 & 2 & 3 & 12.08.2020 & 1.2 & 1 \\
\end{longtable}
\end{small}

\section{Описание поведения программы}

\subsection{Вход в систему}

Основная последовательность:
\begin{enumerate}
    \item При запуске программы открывается окно авторизации.
    \item Пользователь вводит данные учетной записи.
    \item При нажатии кнопки <<Войти>> открывается главное окно
          (зависит от типа учетной записи: у администратора - окно
          для управления агентами, у агента - для управления клиентами).
\end{enumerate}

Альтернативная последовательность (если были введены некорректные данные):
\begin{enumerate}
    \item При запуске программы открывается окно авторизации.
    \item Пользователь вводит данные учетной записи.
    \item При нажатии кнопки <<Войти>> появляется окно c
          текстом: <<Неправильное имя пользователя или пароль!>>.
\end{enumerate}

\subsection{Управление агентами}

\subsection{Добавление агентов}

\subsection{Управление клиентами}

\subsection{Добавление клиентов}

\subsection{Управление договорами}

\subsection{Добавление договоров}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\end{document}
